【立會補選●不斷更新】

【立會補選●不斷更新】

余若薇：政府DQ民意 要用選票表達我哋唔接受

290,903
最後更新: 0311 12:09 / 建立時間 (HKT): 0311 07:05

適中字型
較大字型

立法會補選今日舉行，會補選香港島、九龍西、新界東及建測界四個議席。投票今早7時半開始，至晚上10時半結束。所有已登記的選民，記得帶同身份證正本前往指定票站投票，履行公民責任。334個一般投票站及24個專用投票站，今日會開放予210萬名港島、九西及新東地方選區，及建測界功能界別的選民投票。

【17：10】香港眾志周庭和公民黨余若薇下午到灣仔地鐵站外為區諾軒拉票，被問到今日各票站投票率比2016年立法會選舉低，根據過往經驗會對泛民主派選情不利，余若薇承認投票率高低是選情關鍵，呼籲選民盡快投票，「今次補選投票結果唔單止係贏定輸」，更是向中央表態反對以人大釋法手段，剝奪民選立法會議員資格，「政府直接DQ咗民意，如果唔話返畀政府聽我哋唔接受，佢只會越來越唔講道理」。

【17：00】特首林鄭月娥的丈夫林兆波約下午4時許到達山頂票站投票。不過，對於如何選擇候選人和對補選投票率低有何回應，他指因投票涉及私人，「唔好講啦，投票係好私人」，又指不清楚投票率，故拒絕回應。

【16：50●港島】陳家珮競選辦回應有人冒充國泰工會向會員呼籲投票一事，指事件與陳家珮團隊無關，並譴責冒充者的不法行為，「香港是法治社會，我們期望選舉在公平、公開的情況下進行。希望受影響人士報案，要求警方嚴正執法」。